fg揾12k但要比$5000家用

今年fresh grad
兩老要求我比$5000家用，不論搵幾多錢
但今年個市咁差，我最壞打算月入會12k (有16k都偷笑)
扣埋$4000支出，自己每月先儲得$3000
仲點買車買樓溝女?

究竟兩老值唔值每月有$5000?
1. 兩個都失業，深藍，而家全職賭馬，輸到仆街
2. 想住一世公屋，儲得50萬，唔打算買私樓/居屋
3. 細個冇比錢我join任何興趣班/玩樂器/運動
4. 細個冇教過我做功課 (唔識英文、數學)
5. 唔供我讀master，要我自己做1-2年野交學費
6. 未出過國去旅行 (大陸、澳門、台灣除外)

利申：band1英中，HKU A0 grad，靠自己先有今日

值
唔值

300 蚊都比多佢

今時今日香港地後生仔養掂自己已經好叻

Agger

走

過多2 年就叫你買樓搬出去住架啦

1蚊都唔好比

剩係第一點已經可以革佢哋兩個扯

你揾得少走去怪番屋企轉頭

$30 不能再多

全職賭馬，輸到仆街

$1 蚊都唔好比

你用個五千蚊出去搵幾個人夾租好過
又唔洗受氣

唸下點解自己hku畢業得12k好過啦
仲話供你讀master
中六畢業都唔會得12k啦

帶你去支那都唔叫出國？每人每日俾$5夾埋買份蘋果啦 唔買就下個月$5都慳埋
屌佢老味

Crazy !
你比左啲錢佢又係倒落去！

呢個時勢應該幾多

不嬲FG都唔高
係升得快

你一係就離地都仆街，你一係就廢青

我識人有ibank return offer ,佢就得呢個offer ,佢呢種top既人都咁，其他人仲有咩情況，係依家度度都唔請人

識人當年金融海嘯唔搵工住，費事比人壓價，樓主你就無可能，家用就量力而為啦，不過好支持你唔交家用

現實d啦
大把人12k
個個fg 50k 咩？

12k唔係叫唔高啊 係好低啊
同埋就算正職真係搵唔到咪番多份pt
有機會讀到hku 但容許自己一個月得12k
反而係辜負左佢地

搬出去住劏房都好過益廢老

全職賭馬，輸到仆街 仲比錢佢地

出面咩景呀
有12k FG 都受啦

等好景再轉

我5年前 11k 交5000千家用，因為佢地供我出國讀書,但生活得好辛苦
但樓主你比錢佢地又咪比佢地賭馬，拎5千出黎住劏房好過

咩叫唔供你讀Master
有得借架屌

問得都係唔想俾
唔想俾就唔好俾

唔俾咪搬出去囉，唔通想白食白住？

死廢老5蚊都俾多佢啦

利申搵12k

斷絕關係算啦

投資自己才是正路

睇感情，有冇對你好過
無既就放底條毛算

不論搵幾多錢？
過幾年比佢地知你搵幾多，好快就加到你一萬，萬五架啦

深藍 比條撚咩

無人叫你講12k per month
最新調查指出fg 7k only

淨係想講窮人真係唔好生仔而家搞到仔女生活咁苦

一蚊都咪撚比
咪又係拎哂去賭, 咪撚搞啊

公屋啲未進化廢老就係咁，老馮要你俾家用

你唔住係屋企得唔得先
得既就搬出去住一蚊都唔比
唔得既就唔好比CASH
話幫交租水煤電個D

我揾12k個陣比2k

慘得過我一出大學就同我老母就同我講搵幾多都要5成？
跟手過兩年仲同我講佢賭錢輸多左叫我同佢找數！？

獨仔喎

個個月中就提我月尾入錢

比2k佢地唔要就算
你比得多咪又係拎去賭馬輸晒
佢地再嘈就搬出去劏房住下先

比咁多佢地拎去賭咩

淨係深藍已經唔洗比 叫佢問黨拎

FG 12.5k 家用5k 還學費3k 月月清

我14年樹仁grad都有12.5k

我當年12k,俾4k

自己都未搞掂畀乜柒家用

hku grant loan 定父母交學費？

深藍

叫民建聯養佢

全職賭馬

樓主你啲家用真係幫緊開支 定比老豆去賭？

一蚊都比多佢呀

得罪講句,你連大學都出唔到pool, 出嚟做野仲出到咩拍拖支出你assume 係0 喇

利申: a0 grad

12k你未計要扣mpf
唔會草得足三千
有時你想買野獎勵下自己都幾舊至一千
Lunch出去食飯 收工應酬下 車費立立雜野都好易過四千
五千真係太多 搵12k比三千夠啦

俾$50
屋企人越限我俾幾多我就越唔俾，老馮咩

其實條數都幾易計
每個仔女都可以咁計返條數就知整體上要還返幾多錢比自己老豆老母

首先就係咁多年以來既食物飲品錢
一開波bb時代開始奶粉錢+水錢*餐數*日子數
之後可以食正常食物(中間糊仔果d都可以計埋)，
計返平均大中小學時代屋企支付左幾多餐*平均伙食質素$10-40左右

之後就係住宿，計返咁多年以來住既地方既平均租金/屋企人頭數
呢個最易計

跟住就係衣著，我估bb至小學時代衣著錢應該都係屋企出
所以計返每件衫褲鞋襪內衣褲平均金錢*大概屋企買過既件數
就可以得出咁多年既衣著屋企洗左幾多錢而去還清

再之後就係交通費，我諗bb至小學(至初中?)時代交通費應該都係屋企出
計返平均每日要用既交通費*日子數 就可以

然後就係水電煤，都係計返平均*年數就可以

咁就至少計出左衣食住行+雜費每年要還幾多錢比屋企
有興趣可以計下，咁樣靠計數得出成世要還幾多錢係最公平既做法來

俾幾多自己諗啦 個個人都唔同

當交租囉
反正5K 唔夠出去住

有d人講家用包埋家務同伙食
有既 5千ok
無既 就搬出去住

深藍見到就唔值啦

今年年grad offer headcount 最少cut 半喎
匯豐講明唔再請新人

HKU搵12k?

搬出去住 租屋水電5000夠唔夠

叫佢哋拎綜援
藍絲已經可以不理

$0.3

佢俾幾多零用錢你？
今日俾返咁多，他日穩定啲 俾double

Hku $16000fg?

fg唔靠屋企已經有50萬唔會搵得12k呀

屌你。 搵朋友出去夾租之後寫衰仔紙飛鳩甩佢哋兩個自己再諗計啦

連登仔 FG 50k 起步

竟然有連登仔係fg搵得12K?

巴打佢地有冇供你讀u?

又藍又賭 叫佢躝屍趷路啦 多多家用都唔夠俾

agger

你父母幾多歲?咁快退休唔做野....

死都唔好俾 夠疆換鎖 日日翻去就嘈喧巴閉 嘈嘈下會自己收皮

你講得父母係藍
應該冇人會叫你俾家用

你覺得hku值幾多k

好簡單，一蚊都唔俾，佢地迫你就三個一齊失業，累鬥累

你細個有冇5000一個月俾你，當時佢地俾幾多乘1.2好

洗唔洗第一句就話人廢青
人地起碼都有讀書 讀到master
人地只係詢問下意見 又唔係做d乜

唔知你有幾叻幾識搵錢
但你咁講野就顯得你好冇禮貌

佢覆緊#13個P牌仔

點解你仲可以問得出？
睇到橙字已經直接有答案啦

1. 兩個都失業，深藍，而家全職賭馬，輸到仆街
2. 想住一世公屋，儲得50萬，唔打算買私樓/居屋
3. 細個冇比錢我join任何興趣班/玩樂器/運動
4. 細個冇教過我做功課 (唔識英文、數學)
5. 唔供我讀master，要我自己做1-2年野交學費
6. 未出過國去旅行 (大陸、澳門、台灣除外)

你睇清楚啲先

佢屌緊個reply，唔係樓主

原來你係屌緊跪鍵盤巴打廢青
真係唔好意思 以為你屌緊樓主廢青
岩岩碌返再睇到

其實唔係專科咩U都一樣

咁佢有冇俾飯你食？買衫俾你著？

16k 真係minimum 12k 當你一年轉工加二成都15k 未到 樓主咩科

我完全明白你

依家乜時勢上年已經差，今年係極差

你屋企人廢撚到咁 又藍 咪撚比家用 一個崩都唔好比 遲啲踢佢地去老人院算啦

做food panda都多過12k

全職賭馬

連登有個畀家用準則㗎喎
有冇人有可以貼返岀嚟

唔俾家用你係咪搬出去住先？
又唔係喎可？

樓主俾錢佢地，佢地都係拎去比馬會
不如你自己買馬算啦，真係贏左起碼錢落自己袋

反轉諗，你出去租樓加水電都唔只$5000
當有日你搵多左再搬出去

交差唔多一半 咁我寧願唔用野 日日mon美股算
家用交返俾得出既範圍 唔滿意叫佢地除名
到時一拍兩散 大家齊齊搬

幾老先，夠老既話三條友綜援都9.5k啦加份兼職已經可以12k

真 睇1.就有答案
深藍我真係一蚊都唔會比

5k寧願租工廈，耳根清靜，心曠神怡

建議淨俾食住 我本人就唔想再拎佢哋任何恩惠 如果有本錢就搬

你諗下比嘅$5000係比佢地定馬會

依家真係咁差？

依家上去Jobsdb個d
就算sd 晒CV 都無嘜真係仲有位
純粹循例po吓 做吓樣
12k 左右真係今年個價

我都係今年fg 搵25k
但我媽話我唔洗比家用佢 佢唔需要
覺得自己好幸福

實際上:
不過返返現實你得12k(無惡意 我都明幾唔好景) 連反面出去自立既能力都冇, 議價能力不太大

道德上:
5. 唔供我讀master，要我自己做1-2年野交學費
咁有冇供你讀kong u?
如果有, 佢都叫供左你讀kong u, 係應該俾少少家用, 但係銀碼要傾過, 五千係咁既環境太多

題外話:
認得你個username
可唔可以講下你點解要提自己係band 1英中? HKU grad埋邊個想知你讀咩中學, 讀武館入到hku 一樣睇齊

錢在你手，你想俾幾多係你既自由

quote 姓周果條仆街

贊成

同意

話要儲錢買樓
改俾3000

要唸未來，要為自己打算

5000蚊用嚟租劏房都咪俾佢哋

master 都要人供???

2000夠啦
3000俾盡

人生係你架 自己諗

出嚟住$5000可以有埋水電上網

$4000租劏房搬出bye

有無供degree

深藍 完

最多2000

$5000我攞去賭都好過比佢哋

去過臺澳支，就係出過國

故事差唔多，我十年無見老豆，一蚊無俾過佢。

但有俾老母二千

話比大家知由細到大靠自己

識人父母會考程度都無，唔會幫到手溫書，banding 又唔識

生得樓主出就要負責啦，供書教學最基本，呢個係責任，比咩返小小錢

睇到第6點已經知你咩料子

屌你老母去過台灣唔算出國咩？

咩叫未出過國呀屌你老母

淨係呢點已經要屌到你開花

你仲識上連登問都證明你蠢唔晒

生你出嚟就係等我老咗有人養
生舊叉燒好過生你
唔死都冇用

兩公婆自己決定生個細路出嚟引伸既開支就要佢還？

當你決定去養隻狗
會唔會要隻狗大咗之後還返哂啲開支比你？

個下一代係冇權選擇自己既生命
但作為父母就有權選擇要唔要下一代

呢啲開支係扑嘢之前一早就知大概幾多
負擔唔到就唔好學人生
生咗既話，呢啲開支就係你為你自己既決定所負上既責任

既然咁介意十幾廿年既開支要收返
咁點解又要生？人有我有？？

養兒防老 積穀防饑根本就係最自私既做法
到底係為養育下一代，定係為咗投資？

一句到尾
香港地，窮人真係唔好生
連自己都搞唔掂就唔好生下一代去延續自己既悲劇

就算下一代好彩有成就
都會比對窮父母一直拖累向上流既機會

唔好俾俾完佢哋都係輸曬

好好珍惜

十成叫佢自己搞grant loan搞掂佢啦
讀u期間啲開支又叫佢自己返pt搞掂

好簡單，由細到大有無房?
有房可以當劏房交租
無房可以直接搬出去

即搬
自生自滅
成年人喇
佢哋當你提款機咋

冇能力生存就拎綜援
你冇法律責任去畀錢廢老

道德枷鎖都唔知害咗幾多後生仔女

你中六搵12k？

要好好對你媽媽，仲要好好珍惜份工

唔知係做咩啦，今年好難搵工

如果你覺得人=狗既話，咁我會接受呢個講法既
我就未必會認同呢個講法既，畢竟我地有良知，狗無

作為以自己為個體既一個人來講，如果欠左人地錢我唔還返去既話
我唔會講一句：當初佢借得比我就預左架啦/我憑本事借返來點解要還
之類
作為一個人，係生命既前期的確一定係要靠父母既幫助先至可以成長到
如果係真正意義上既天生天養既話，我呢個個體存活率幾乎係零
因此我可以推敲：如果無人供養，我必死無疑
我以一個獨立既個體來講，人地救左我令我避免左死亡
佢做左既野就係對我有益，我係靠呢d資源先生存到落去
咁我自然就係欠左對方，因為我無可能係無呢d資源既情況下發育到

根本唔關任何人介唔介意佢地既開支事
就好似我借完人錢，無論果個人需唔需要我還
我都必需要還錢一樣，因為借完人野就必需要還
係作為人最基本既道德來
根本就同對方收唔收/想唔想收無關係

12k唔係重點
到你搵18k就要你比9k
搵24k就比12k
想儲錢 去旅行 溝女 唔洗諗
你老豆老母根本就係養兒防老心態
佢地後生完全冇諗過點樣計劃將來
依家係奉旨要你養佢

每日比一舊水當零用錢比兩個廢老分
再嘈扣二十扣到冇

你借人錢係你自己有需要而去搵人借
你出生有冇得選擇？

良知係，你有能力先好去生下一代

而唔係生出嚟淨係比最基本既野佢，然後搏佢成才，再係佢身上攞回報
呢啲係投資

下一代出生既主導權完全掌握係父母手上
而父母自己冇準備好就生下一代，係不負責任

我阿媽日日屌我無俾錢返屋企又住起度
我都好想搬岀去，岀面成萬蚊租真係哭撚左

其實係觀點與角度既問題

如果對父母係所有嘢都比最好，下一代想學咩都比佢學，平時又為佢準備好一切，甚至準備好出國讀書既洗費學費
咁樣我覺得係值得比返適當既回報比父母，因為佢地係已經為下一代籌劃好

但樓主個case好明顯唔係咁樣
咁試問一句，既然佢父母連自己都搞唔掂
當初又點解要生下一代？

hku點會得12k

出生係無得選擇呀，但如果唔想生存既話
基本上係可以即刻重刷左佢，非常簡單既事來
如果一個人無重刷到，基本上我可以假定佢生存既傾向比唔生存既傾向為高

要生存之下既前提之下，就一定要靠其他人既照顧
靠完人既照顧之後，還返條數返去係我既觀念來講係合理不過既事
當然我可以諗100個理由去唔還我欠左既錢，
但係如果要還的話，半個理由都唔需要

人生而作為人，除左自己之外，無任何野係可以控制到
林鄭今日可以去責怪醫護罷工
黑警都可以話法律制度對佢地唔公平
生而作為人，大可以將所有負面既outcome都歸作外界既因由
但係有時侯，我會比較傾向負返自己應該負既責任咁解
畢竟如果唔負自己應該負既責任的話，我地又同黑警林鄭有咩分別呢

賭馬就咪喇

22年尼都4人一間房，迫到傻

Fg都有50萬 點賺番來

自己睇啦

唔值 完
唔好同我講養你咁柒大 你畀返家用好應該 我唔撚受呢套
我同你一樣 只係自己讀書唔叻
中學唔係我自己㨂 小學咁啱上公屋要搬 佢哋亂咁幫我㨂 連果間係乜都唔柒知係乜
佢哋有儲吓錢 只係慳同慳
唔會畀錢我讀書 我小學去YMCA度上補習 仲要自發 仲要口邊掛一句 點解你讀書唔識英文 (佢對住個小學生咁講 果時睇明珠台西片)
未出國旅行 好你少少 去過支那澳門 探親算唔算 真正出國係識到我老婆 同我第一次坐飛機

全職賭馬 有排佢輸

兩老照顧仔女嘅時間心機呢

個個家庭狀況都唔同
無公式無市價定到實數嘅
視乎自己實際經濟能力同埋同兩老嘅關係去俾啦

邊到有咁平呀

你兩老同我果兩個一樣

竟然會覺得重刷係選擇
其實想要生存可以有好多原因
而好多人唔重刷既原因都唔係父母，而係愛人同朋友，仲有對世界既好奇

況且按你咁講，如果還清呢啲養育費，咁又係咪以後可以斷絕關係呢？

再引伸落去
即係父母生下一代出嚟其實唔洗點負責任
因為個責任會shift咗去下一代到
一直既養育支出只係貸款？

不過你咁講亦都突然令我明白點解咁多窮人明知搞唔掂都要走去生仔
仲要生得比普通人多

樓主好慘
好彩我有父幹

真係咁難搵工咩？

佢地就係諗住自己窮生多個人出黎搵錢養自己

搬出去住啦

呢個真，大條道理唔洗俾
深藍已經扣到0分，毫不猶豫閂水喉，同埋爛賭既人你俾幾多都係唔夠

有呢個想法就唔該投資多D落仔女度，唔俾本但又想收成？

窮人生仔正仆街

根本俾就係心意

無論買左或者租都係平，住公屋既話根本唔使比咁多
供緊既私樓或者租人樓都仲有得傾下

洗撚還咩，佢地2個20幾年前仆野爽完生左你出黎，供書教學係佢地責任，還乜撚野？即係個d生完個B，唔養佢？呢d係做老豆家母應該要附出既金錢。你無錢就咪撚生。比錢養仔係你既責任，唔好講到個仔害左你，係你害左你既仔一世。

人工呢家野不嬲同屋企人講起碼都打個8折
同佢地講經濟差得8k人工
只能夠比1.5k家用
要就要 唔要就慳返

千萬唔好比孝義兩個字綁架自己
佢雖然係你親生父母
但係佢唔值得嘅話就千祈唔好比
更加緊要嘅係你自己都搵得唔多

你講咁多 不如五千蚊拎出去同人夾租算
唔洗計咁多
又唔洗受氣

其實睇情況兩老都想等你養

如果你最後決定要俾家用

我建議你好好控制父母支出來源

Instead of 就咁比$5000佢地

你可以幫佢交租水電煤費

剩低嗰啲先比佢哋當家用

絕啲嘅更可以買定啲超市禮券當家用

等佢地唔好有咁多閑錢

如果唔係真係當你係ATM

完全正確

千祈唔好同講話加左人工

否則嗰啲錢會加咗落家用度

窮人家庭長大
童年唔快樂
住公屋著二手衫
冇娛樂又家嘈屋閉
父母只識打罵影響埋性格
大個出黎做野即搬走
咁仲應唔應該比家用？

你可以比 前提係佢地要聽你話
唔聽既唔好比

去台灣點解唔叫去旅行？

我覺得俾唔俾家用睇兩個因素:

1. 你同父母嘅關係

2. 父母財政狀況( e.g. 本身有冇積蓄，開支大？)

前提父母子女一定要關係好

子女就會考慮俾家用

至於俾幾多就睇父母財政狀況

財政狀況好嘅可以俾少少當係心意

財政狀況差嘅就可能要多少少

點解你講到你好似石頭爆岀嚟
之後有一男一女救咗你返嚟養咁？
所以而家你要義犬報恩？
決定生個小朋友 但養大佢唔係必須？
你個邏輯都幾搞笑

錢留係自己到 好過俾你父母 錢留你到 你可以投資 錢搵錢 錢俾父母 就去賭 變負數 隨時變負債

我每個月買20pack營多，共100包比老豆咋。
計佢每日3包仲有剩。租就佢份生果金＋退休金扣，唔比佢袋銀行卡。心情好就買d大陸菜10蚊3份過佢

証明你個個行業係非必要性職位
美國就業數據,六大行業不跌反升

最多比2千飯錢

學士有冇比過學費 定你拎資助借錢??

巴打我同你差唔多但我已經出咗嚟做野好多年啦

我建議你唔好比咁多，因為之後只可以多一定唔會少

離地撚咁你記得返去美國啦

我未出大學，中一已經咁同我講
我今年18zah

同佢講5000無問題，不過你幫佢儲起佢

本身比一兩千都話還可以
深藍不了

比條撚，你諗下，你咁都唔死得係你自己本事👍🏻

窮人生仔正仆街，當個仔係提款機，落地獄啦

深藍已經唔值得俾

我中三

批評佢地除了賭。其它也不是他們的錯。講完都係要日日見，除非你搬出去住。

睇你地本身關係點
我fg個年18k 比8k
呢家40k 比17k
比起其他朋友真係算多
可以negotiate就講下數啦

廢中：你俾家用我係天經地義

你諗吓唔俾錢佢佢哋真係無錢開飯，仲有水電煤呢？唯有俾少啲同自己慳啲使

認真既 試下offer話實報實銷水電煤雜費+再比少少錢佢地食下野就算(如果屋企煮你飯就再比多少少) 佢賭錢佢既事
總數唔可以過1/3 唔係你既路只會越來越難行

自己儲埋 出去租樓好過
呢d垃圾父母只會拖累你

比2，3千都ok

當交租，

5千真係太多

做人從來可以檢討，或者能夠檢討既都只有自己一個人
政府夠必需為人民服務啦，咁佢地有無？
黑警都係需要保護人民，咁佢地有無？
法官都必需對每個人平等，咁佢地有無？

你自己作為一個人，的的確確係你父母幫助左你
你先至可以活到今日，呢個係不爭既事實
當然啦，你大可以同林鄭話醫護應該無條件做到死一樣
直接講一句：佢地養我係應該，我乜都無欠佢地

但係以你自己呢個人作為單位，以檢討自己既角度來講
就的確係欠左，呢件事就係一件鐵一般既事實
選擇做一個檢討自己既人，定係選擇做檢討他人既人
回得我呢個comment既都選擇左後者
不過如果係選擇後者既話，咁同我上面既比喻果堆人又有何分別呢

就係假設緊你而家出去同人夾租
而家都係計緊之前欠落既數目咁解咋嘛

5000蚊當買儲蓄保
反正佢地款身家遲早屬於你

咁鍾意用林鄭同黑警做比較
佢地收錢打工，無負責任
所以而家市民就要抗議
但父母係選擇咗造一條生命出嚟
佢地唔想養都可以選擇拎個bb去孤兒院
你覺得無佢地你長大唔到
咁咪到佢地年紀大到自理唔到
到你去幫返佢地囉
而唔係下下用錢計到足
就叫作為一個人
作為一個人，我只係知我決定要生
養嘅責任就係我身上
直到個細路有能力自己養自己

咁既話，你可以選擇好好養你個仔
咁當你作為仔果陣，比人供養完，你又會點選擇？
講一句：你供養我係應該，你自理唔到先來搵我啦
咁樣？

你依然係到檢討緊他人，你依然將你自己既一套放到他人身上
你覺得生左個仔出來要點養點養，所以人既父母應該點樣點樣
你今日應該諗既：係好似你篇文下半部份咁講，你作為父母會點樣點樣
人地(包括你既父母)佢地點樣養個仔女，點樣對待個仔女
就算同你既approach唔同，你檢討佢地來做咩？
我講既作為一個人既本質，就係你唯一可以檢討既人係你自己
當然啦，你可以話我做果陣我就會點點點，所以佢都應該點點點
你覺得有意思咪得囉

同埋
你可以有你養仔女既approach，咁點解作為仔女既你就任何approach都無呢？

養個仔女 係父母決定要生嘅責任
仔女大個要比幾多家用都係仔女嘅選擇
而唔係覺得要分期比返幾多奶粉錢
講極你都覺得父母養仔女係bonus
呢d邏輯，真係祝你下一代好運

咩科？

由細到大都攞老綜
所以大個咗冇俾過家用

夠佢生存到就算
btw, kong u grad 12k 不如考慮下搵過份

所以最後都係要去到人身攻擊，真係令人失望

一個人比另一個人養就係一個幸運
你講緊既就係人地養我係應該，我無需要還無需要感恩
你既思維係典型香港人既思維，檢討他人，自己永遠不欠人

請問攻擊你d咩？
你呢d下下計住自己仔女嘅人
唔祝佢好運唔通覺得佢好幸福？
生個仔岀嚟養大係責任
檢討佢d咩？呢個責任到我有下一代都係要付
九唔搭八

從頭到底，我計既都係自己應該做既事
而唔係人地應該為我做既事

你既計，從頭到底都係人地應該為你做咩事
而唔係你應該為人做咩事

從頭到尾你係教人要好似你咁計返奶粉錢比父母
同埋父母養仔女唔係責任嚟嘅

我父母都係從來無問過我同啊哥拎家用
完全無主動提起個呢個話題
我問起先話唔洗問佢地拎零用錢已經當比左
但平時出街洗費同水電費都佢地比
一直都覺得父母唔應該同子女計較錢銀問題

嘩 你背景同我老豆老母一鳩樣

巴打 政府今個月開始可以有兩年唔洗還學費住

俾咁多錢賭馬咩 企硬 呀樓主

淨係nursing都拉高average啦

比3000囉。你搵得萬零蚊比到3000都算係心意啦。

咁多stat點解你淨係識睇mean
Median都20k啦 >15k超過9成啊
今年唔計通漲再打個八折 都有9成人多過12k啦
Fg 得12k根本就係hku入面既地底泥
浪費哂hku個學位

我只係單純覺得hku嗰名唔係話特別勁 幫助到salary上嘅bargaining power 當然都好睇樓主讀咩科 讀咁嘅科suppose要有翻咁嘅價 但你諗下如果喺hku讀general degree 我個人認為唔係個個真係一黎就去到20k 與其話樓主喺hku地底泥 不如叫佢三思自己係咪真係只值12k好過啦

搬出去一蚊都唔比佢 見都唔洗見

我就搵緊兩萬中,只係俾四千內

If you hadn't taken the CPA exam three years previously, you wouldn't be working as an accounting manager now. If you had pursued a career in marketing and sales, your salary would be much lower. If it wasn't for your uncle's referral to Hilton, your career wouldn't take off now and you wouldn't start earning a lot if money.

If it wasn't for your uncle's referral to Hilton, your career wouldn't take off now and you wouldn't start earning a lot of* money.

中學一日有幾多零用錢？

想搬出去住? 搬出去就俾兩蚊都得啦
唔搬出去就要睇佢顏色

叫佢地死屎，一蚊都唔撚比，咁撚叻叫林鄭比家用佢地駛

你人工唔會一世12k既，做多2-3年都起碼20k啦衰極
我五年前俾7k家用咪都係咁生活，輕鬆啦

係咪高登會員<全職賭撚二世>黎架...

6. 未出過國去旅行 (大陸、澳門、台灣除外)

去過台灣已經算去過外國（中華民國）旅行

當初我搵8K比4K家用.........

我覺得23456一齊黎都勉強可以
但拎你啲錢去賭就不了
你都唔會拎呢啲錢去賭啦

深藍一蚊都比多佢BTW我果時FG搵9000比4000家用

有第一點就未必了

認真 最多$2000

搵到工即刻搬走啦 登報脫離父子關係 咁既父母都有既

叫佢地拎綜援 遲D拎生果金囉
淨係賭錢已經唔會俾一毫子佢地過手
最多幫手交租/水電煤

樓主可以先比2000佢 話人工高左先比多d 一係就比5000佢 但以後都係咁

邊行有25k

巴打做邊行？做左幾年野有40k？

醫護

你背景同我有少少似
但我無拍拖開支

行頭窄唔自爆 但讀半神科

我9k比5k, 但屋企人有病
(十幾年前)

我以前10500都要比4000

拎5000搬走

儲蓄保會拎你d錢賭？